549645
6842
Nữ chính như con dở, nam chính playboy không điểm dừng. Mua về có mà tức ọc máu não!
1
1205566
2017-03-21 16:51:20
--------------------------
215334
6842
Lúc mới đọc cuốn sách này tôi khá khó chịu. Tôi không thích bất cứ một nhân vật nào trong truyện. Cố Bình An ích kỷ, Thẩm An Bình trăng hoa, Mạc Phi cũng khá xấu tính. Mặc dù thực sự thì không có ai hoàn hảo, nhân vật có tính xấu cũng là điều bình thường, nhưng vấn đề là tác giả chưa làm bật lên được mặt tốt của nhân vật. 
Với Cố Bình An, cô đúng là một tiểu thư được cưng chiều, tôi hoàn toàn không thấy được điểm tốt ở cô. Ừ thì cô cũng chấp nhận hy sinh tình yêu với Thẩm An Bình, hy sinh vì gia đình, nhưng cuối cùng rồi cô cũng được quay lại với anh. Tôi hiểu được sự ghen tị và tức giận vì phải chia sẻ những người cô yêu thương nhất cho Mạc Phi nhưng tôi không đồng ý với cách làm ích kỉ của cô. Sự do dự trước tình yêu của Thẩm An Bình và nỗi day dứt trước sự lựa chọn giữa tình yêu - gia đình là nút thắt của câu chuyện nhưng tác giả lại chưa đạt được khả năng miêu tả tâm lý, nhân vật chưa bộc lộ được cuộc chiến tâm lý của nhân vật. Vậy nên câu chuyện mặt dù có nút thắt nhưng cảm giác cứ đều đều, nỗi khó chịu cứ âm ỉ kéo dài đến hết cuốn sách.
Với Thẩm An Bình, ban đầu tôi đã rất ghét cái kiểu đàn ông trăng hoa đó, lại thêm sau này trong truyện nói rằng vì quá mệt mỏi vì tình yêu với Bình An nên anh mới buông thả bản thân trong dục vọng, tôi lại càng ghét anh. Nghe như một lời biện hộ! Nếu anh đủ yêu Bình An thì sẽ không cho phép mình làm những chuyện bẩn như thế. Mà sau này diễn biến lại thành anh hy sinh tất cả vì tình yêu, bao dung tha thứ cho Bình An vì tình yêu quá mãnh liệt, tôi cảm thấy có chút mâu thuẫn? Như Cố Bình An nói, nếu khoảng cách giữa cô và anh là 100 bước thì anh đã bước 99 bước rồi.Tình yêu mà một người phải làm tất cả, còn một người chỉ ngồi không nghĩ đến bản thân mình, hưởng sự bao dung của người kia thì liệu có bền vững được không?
Lúc đọc truyện quả thực tôi rất ghét Mạc Phi, cái kiểu ép người quá đáng. Nhưng đọc phần ngoại truyện tôi mới hiểu được nỗi khổ của cô. Một cô gái từ nhỏ đã bị chia cắt với người thân vì sự ích kỉ của người lớn, lớn lên lại chịu sự đã kích từ người mình yêu vì sự ích kỉ của một người con gái khác, vậy mà thực ra trong lòng cô vẫn yêu quý Cố Bình An, tôi rất ngưỡng mộ. Đến cuối cùng đây có lẽ là nhân vật duy nhất tôi có chút tình cảm.
Đọc hết cuốn sách có hơi dày vò bản thân. Có lẽ tôi không hợp với văn phong của Ngải Tiểu Đồ.
Điểm cộng lớn là bìa sách rất đẹp. Màu xanh lá hài hòa bình yên lại khá nổi bật, những chi tiết nhỏ trên bìa rất tinh tế.
3
93328
2015-06-26 10:43:27
--------------------------
117434
6842
Khi mình mua cuốn sách này mình cũng đã đọc nội dung tóm tắt của nó trên mạng trước rồi và thấy rất hay . An Bình thật sự là một chàng trai si tình đến tội nghiệp . Khiến mình vừa đọc vừa xuýt xoa tại sao tác giả lại đẩy anh đến hoàn cảnh này . Mình hơi ghét nhân vật Bình An một tí bởi vì cô ta đã phản bội An Bình tính cách kiêu ngạo lúc nào cũng coi thường người khác thật khiến mình không ưa tí nào . Chuyện kết thúc HE thật là may mắn . Nếu mà không kết thúc như vậy chắc mình bị nhồi máu cơ tim luôn quá
4
337423
2014-07-18 16:01:44
--------------------------
115514
6842
Bình An - An Bình, tình cảm của bọn họ rất sâu đậm, nếu mà An Bình nói ra tình cảm của mình sớm hơn thì chắc truyện không gay cấn như vậy đâu.  Hai cái tên cứ bị lộn hoài.
Nói thật là đọc được nửa cuốn mà máu tình dồn hết lên não, bực mình chịu không nổi. Nhưng mà truyện đọc cảm động thật.
Lúc mới đầu ghét con bé Mạc Phi, sau khi đọc xong phần ngoại truyện thì mới biết được nỗi khổ riêng của mấy mẹ con. 
Kết truyện có HE là mình toại nguyện rồi. Hihi
5
338064
2014-06-29 16:21:37
--------------------------
114606
6842
Khi đọc tôi đã rất bực bội, nhưng thú thực thì tôi cũng bị nó cuốn hút. Tôi dành trọn cả ngày để đọc cuốn sách này 1 cách không dứt ra được. Vừa đọc, tôi vừa có những suy ngẫm thoáng qua, về cốt truyện, cũng như tính cách nhân vật.
Cốt truyện cũng khá ổn, tuy thực sự không phải mới mẻ vì tôi cũng từng hay gặp trên TV. Nội dung cơ bản tôi nắm bắt thì thế này. Gia đình họ Cố vốn sinh được 2 cô con gái, song sinh khác trứng. Ngày ấy người Trung Hoa lại hay có kiểu mê tín kỳ thị như song sinh là thai không tốt, chỉ được giữ 1 người còn kẻ kia phải đem cho (Làm tôi nhớ đến game Fatal Frame 2 tôi từng chơi, nhưng tất nhiên là không kinh dị như kiểu tế thần ấy rồi). Ở đây thì vợ chồng nhà Cố vốn không tin nhưng khi sinh ra 2 cô con gái đau ốm liên miên, thế rồi bà nội lại truyền bá sự mê tín song sinh đại nạn ấy cho 2 người. Có bệnh vái tứ phương, 2 người đành quyết định giữ 1 cô con gái, đợi khi nào 2 cô cùng khỏe mạnh thì rước về…Nói chung trải qua nhiều sự kiện thì Cố Bình An – nữ chính – đã được giữ lại và Mạc Phi – nữ phụ –  vì nhiều trắc trở đã không quay về được. Nguyên nhân sâu xa của câu chuyện là thế, nhưng thật sự thì đây không phải là câu chuyện trọng về tình thân gia đình gì mà ngược lại, nó chỉ chú trọng tình yêu đôi lứa.
Cố Bình An, thật sự sau khi tìm hiểu, cố gắng phân tích cách phát triển tâm lý cũng như hành động của cô thì tôi vẫn khó mà đồng tình, dù cho cô có giống tôi hồi nhỏ như thế nào. CBA sinh ra trong 1 gia đình quyền thế, vận mệnh mỉm cười khi cô được giữ lại, trở thành đại tiểu thư kiêu sa không nhuốm bụi trần. Nói chung cuộc đời cô tất cả đều màu hồng, đến cả người bạn thanh mai trúc mã Thẩm An Bình (nam chính) cũng 1 lòng 1 dạ si tình với cô, cho dù cô kiêu căng ngạo mạn đanh đá thế nào cũng không thể rời bỏ. Trong truyện miêu tả tâm lý CBA rất kỹ, cho thấy cô là con người yếu ớt rất sợ mất đi những gì mình đang có, vì thế nên cô trốn tránh nó, hy vọng mình bớt thích 1 chút thì khi mất đi sẽ bớt đau khổ. Tuổi thơ của cô hoàn hảo như thế nhưng do chứng kiến sự yêu chiều của cha mẹ mình cho 1 ng con gái khác – Mạc Phi – khi vừa 6t đã khiến cô lo sợ họ bỏ rơi mình, khiến cô cố gắng phấn đấu để họ chú ý. Nhưng bất hạnh ở chỗ Mạc Phi cũng cố gắng, mà 1 cô gái lớn lên trong sự khổ hạnh như MP, 1 cô gái thông minh xinh đẹp có thừa như MP đã cố gắng thì CBA làm sao có thể thắng nổi. Khi thua trong trận chiến mà tự mình khơi mào, CBA đã lựa chọn rút đi tình cảm vào gia đình, trốn tránh hiện thực 1 cách lớn nhất có thể. Tất nhiên có thể giải thích thêm, cô không tin tưởng vào bố mẹ nữa thì cô quay sang bấu víu vào Thẩm An Bình, cho nên cái ngày anh đi du học, cô đã sợ hãi cố hết sức níu kéo. Nhưng anh vẫn đi và rồi CBA đâm ra hận anh luôn (cái này hơi nhảm và quá đáng vì anh chỉ đi du học chứ có cưới vợ gì đâu). Sau đó vào ĐH lại tìm cách quen bạn trai cốt chỉ để trả thù anh, theo kiểu nói của cô thì anh đã nhơ bẩn em cũng không muốn trong sạch làm gì, nhưng tất nhiên là vẫn giữ phòng tuyến cuối của con gái do cô không nỡ. Nói chung qua cách miêu tả tâm lý, tôi chỉ cảm thấy cô là 1 cô gái bi quan cực đoan kinh khủng nhất tôi từng gặp. Xuyên suốt câu truyện là quá trình CBA tự dằn vặt làm khổ mình, tuy rằng giai đoạn này giúp cô trưởng thành hơn nhưng đứng ở lập trường của tôi thì cảm thấy giai đoạn này…hơi bị muộn đấy.
Thẩm An Bình – nam chính – nói chung khi đọc những phân đoạn về anh này tôi cảm thấy mâu thuẫn rất nhiều. Tác giả xây dựng anh với 1 tình yêu dành cho nữ chính lớn tuyệt đối và không ngoại lực cũng như nội lực nào có thể xoay chuyển được. Kể cả lúc anh thấy CBA có người yêu, có tuyệt vọng lao vào sa đọa trăng hoa, tìm kiếm thật nhiều bóng hồng giống như cô nhưng cuối cùng cũng không thể nào buông tay. Thì cái cách anh quay về để theo đuổi nữ chính lại không cho tôi thấy tình yêu đó. TAB và CBA được xây dựng trên quan điểm thanh mai trúc mã vốn quá hiểu nhau đến không cần nói cũng biết, nhưng qua cách dẫn dắt truyện tôi khá nghi ngờ về vấn đề hiểu nhau của họ. Khi mà họ suốt ngày hiểu lầm nhau trong tình cảm chỉ vì không ai muốn mở lời trước, rồi bao nhiêu lúc ông nói này bà nói nọ, loạn xà ngầu cả lên. Tất nhiên cũng khó có thể hy vọng TAB hiểu lòng con gái khi mà cô gái duy nhất anh quan tâm lại là cô nàng lập dị cực đoan như thế. Dù anh có rất nhiều bóng hồng nhưng chả qua đó chỉ là vật thay thế cho cô nên anh chưa bao giờ để tâm. Nhưng cái tôi thắc mắc nhất chính là tình yêu của anh dành cho nữ chính, vì sao nó có thể bao la không giới hạn như vậy khi cô hết lần này tới lần khác dày vò trái tim anh? Tôi tự lý giải là do anh quá cố chấp với quá khứ, và cũng may trong truyện này thì cuối cùng anh thành công.
Mạc Phi – nữ phụ – cô gái duy nhất tôi thích trong truyện. Đây là cô gái tôi thấy được xây dựng ổn thỏa nhất của truyện này. Phải nói sao nhỉ, khi mới đọc có lẽ sẽ cảm thấy cô chen chân vào tình yêu của đôi nam nữ chính. Nhưng càng về sau tôi càng thấy cô đáng thương và không ưa nữ chính hơn. Như tôi đã nói CBA là người được chọn giữ lại hưởng hết vinh hoa phú quý, thì MP lại là người gánh hết khổ sở cực nhọc. Trước năm 6t tuy cuộc sống nghèo khó, nhưng cũng no ấm, chính cuộc sống ấy đã tạo nên 1 MP biết quý trọng từng chút 1 những gì quý giá nhỏ nhặt, 1 MP không hề phung phí, 1 cô lọ lem đáng yêu chuyên cần thứ thiệt. Cho tới khi gia đình họ Cố tìm thấy cô là nhận cô làm con “nuôi”. MP không hề thích điều này, cô không cần cha mẹ “nuôi”, ở đây cô luôn cho người bố người mẹ nuôi dạy mình tình thương chân thành nhất. Cô không thích họ, nhưng cô lại rất thích CBA, sự yêu thích và ngưỡng mộ chân thành đối với 1 nàng công chúa trong mắt cô. MP yêu quý CBA và luôn tìm cách lấy lòng cô, thậm chí những cục kẹo CBA đưa cho trong hằn học cô cũng giữ gìn hết sức cẩn thận. Cho dù CBA có ghen tỵ, cố cướp đi những gì cô có thì MP vẫn yêu quý CBA.
Liệu có phải vì cô sinh ra trước nên bao giờ cũng nhường nhịn em mình?
Cho tới năm 9t, khi sự thật bị phơi bày, biến cố gia đình khiến MP không còn được người mà cô cho là mẹ trước đó yêu thương. Cô tìm đến mẹ thật của mình, nhưng vẫn không thể tiến vào gia đình 1 cách chân chính do CBA căm ghét cô. MP vẫn không hề ghét CBA, cô vẫn yêu quý CBA như trước, nếu có thì cũng chỉ là oán hận cha mẹ mình mà thôi. Tình thân trong sáng thuần khiết như vậy… nhưng nó không phải là vĩnh viễn. Không gì là vĩnh viễn cả.
Năm MP 14t, năm mà CBA yêu cầu TAB qua lại với cô sau đó rời bỏ chỉ để làm cô đau khổ. Sự yêu quý của cô dành cho CBA rốt cuộc cũng cạn kiệt chuyển thành thù hận. Tôi đã rất xót xa khi đọc phần ngoại truyện của cô. Tại sao 1 nàng công chúa có tất cả như CBA lại muốn cướp hết tất cả của cô? Tình cảm cô dành cho TAB là trong sáng, anh như chàng hoàng tử đã đến cứu vớt cô trong những tháng ngày u tối, khiến cô cười, cô hy vọng... Vậy mà mãi sau này, khi cô hỏi anh “Anh đã bao giờ thích em chưa?”, TAB đã tàn nhẫn trả lời “Chưa từng”. Chính sự tàn nhẫn của anh, sự ghen ghét vô tội vạ của CBA đã khiến cô gái trong sáng này trở nên thù hận. Cô bắt đầu tranh giành với nữ chính, tuy rằng bề ngoài vẫn khiến CBA tức tối. Nhưng sâu thẳm trong cô thì lại biết cô chưa bao giờ thắng được CBA. Nên MP lựa chọn buông bỏ, rời đi du học…cho tới 1 ngày cô buộc phải quay về đối diện.
Thú thật trong quá trình đọc, dù chưa đọc tới ngoại truyện về Mạc Phi tôi cũng đã cảm thấy xót cho cô rồi. Không rõ có phải tác giả xây dựng nữ chính kém hay tạo hình nữ phụ quá thành thần thánh hay không nữa. Đây là LẦN ĐẦU TIÊN tôi đọc truyện lại đi thích nữ phụ đấy. Tất nhiên là tôi cũng đã tự kiểm điểm xem xét kỹ càng, và dù tòa án tâm tưởng cố biện bạch cho Cố Bình An tới đâu thì cũng không thể nào thắng được Mạc Phi, thật đáng tiếc. Tôi rất hy vọng tác giả viết truyện về Mạc Phi, nếu có chắc tôi sẽ tìm đọc.
Kết: Trong cả quá trình đọc rất mệt mỏi, tuy có vài câu châm ngôn rất hay và chí lý nhưng lại do cái đầu đất CBA suy ra nên tôi cảm thấy đó là chuyện dĩ nhiên. Tất nhiên tình yêu vô điều kiện mà TAB dành cho CBA cũng rất đẹp, nhưng nó không chân thực tới mức độ tôi khó mà đồng cảm. Thành thử cả câu truyện điểm cộng duy nhất mà tôi dành cho lại là nữ phụ Mạc Phi… Chắc tôi là người biến thái duy nhất quá -_-||.
3
40130
2014-06-16 09:20:44
--------------------------
114005
6842
Phải nói thật là ban đầu mình mua sách chỉ vì cái bìa thôi. Trang trí bìa thực sự rất đẹp. "Du dương", nhẹ nhàng như chính tên quyển sách vậy. Nhưng khi đọc hết tác phẩm này, mình mới nhận ra mình đang giữ trong tay một kho báu thực sự. Câu chuyện tình yêu giữa An Bình với Bình An (hai cái tên đặc biệt đấy nhỉ?) đã giúp mình nhận ra một điều: Không có tình yêu nào là hoàn toàn tuyệt vọng. Yêu và được yêu là một điều hạnh phúc, cho dù tình yêu ấy có trọn vẹn nơi cuối con đường hay không. Thật là một bài học thấm thía cho các bạn trẻ như mình!
4
129990
2014-06-07 21:52:39
--------------------------
